輿論緊係重要 但係都要諗下點係國際社會製造輿論

// Cheng Lap: 香港常見的思考盲點, 是拿對民主政府的一套對專制政府. 然後拿對專制政府的一套對民主政府, 完全錯置了手段.

反而是他們想要來幫助他們的外國, 才是真正需要藉口的民主政府, 他們正需要別人「給藉口政府」. 而這個藉口就是香港的警察暴力畫面, 說得難聽一點, 外國政客最想看到的, 不是香港人如何可憐或者有多美麗, 而是香港政府鎮壓時的醜態.

另一點他們想看到的, 是香港作為一個中國牽制者的投資價值有多少, 所以很遺憾的是, 恐怕這跟香港主流想的不一樣. 香港主流最怕只覺得自己是在中國統治下爭取民主, 也就是一個權利更多的被統治者, 未敢接受對抗中國這個概念, 某程度上你要做成能推動美國的效果, 多少就是在違背主流民意. // (原文長好多 好值得睇)

坦白講
香港人幾慘 對外國黎講影響真係唔大
反而 鎮壓先可以俾外國傳媒煲大 俾個藉口政客做野

搵612 621黎對比
612 我地係弱者 先得到香港同國際咁多支持
621 大家好擔心輿論同暴力事件 點知班狗連出黎清場都唔洗已經散曬 佢地咪扮倒死狗 攞曬彩

香港人嘅民心同輿論緊係重要 但係大家都要諗下點係國際社會製造輿論

最後真係好睇大家自己造化 點樣將香港呢粒棋子嘅作用發揮出黎

爸爸媽媽 我哋有啲嘢想講

香港人真係好撚叻！

- 分享自 LIHKG 討論

// 你可以看到這是個政治與人權的問題, 推測這就是香港政府戰略方針稍為改變的原因, 從圍警總一事的發展可以看到, 香港政府對於再在國際傳媒中出現警察暴力這件事開始有所忌憚. 他們的緩兵之計, 針對與欺騙的對象的其實不是市民, (當然市民也可以順便受騙)而是真的能夠重創香港政府的美國國會.

他們顧慮的點, 就是因為這些畫面如果再上西方傳媒, 就可能會引爆與加速法案的推動, 所以才會不斷的放和風, 去削弱抗爭的力量. 他們一方面害怕抗爭者, 另一方面更害怕的, 反而是自己的警察.

因為他們害怕警察忍不住挑釁, 而向抗爭者再施以暴力的時候, 被拍下新的畫面影響到美國國會, 比起不容易理解的被選舉權或言論自由或者法律問題, 警察暴力的畫面影響直接得多. 對美國政客的影響也會直接. //

【 突發】點解要搞627？

多謝大家關注社會議題

推

整咗幅圖，求share出去
前立法局主席黃宏發踢爆：議事規則得撤回 押後 postpone or withdraw 冇暫緩

講得好岩

其實經過兩次驚世既和平示威 14同19
香港人已經向世界證明左自己既文化水平
好多外國人都讚香港示威者有文化

所以並唔需要繼續持之以恆既和理非
因為香港人係絕對有藉口去被暴力鎮壓
國際目光會由於14,19既先例
自動bias左去示威者既一方
同時都借d意去比壓力中國政府

希望大家主張和理非既時候
都謹記
兄弟爬山 四隻字

外國人眼中會覺得：
嘩乜呢班咁有文化水平既人都會咁樣衝既？
一定係有d咩莫大既冤情

反而如果無經過14/19既話
外國人唔理解係咩事之餘
就會覺得示威者衝＞警察鎮壓
係好合理
因為好多國家既鎮壓手段比香港更加誇張

但係而家我地有一個文化人既光環加持緊
唔係d咩野蠻人既要求 而且係普世價值
所以就算真係衝 道理都依然係我地呢邊
（當然係外國人眼中 好多港豬都仲覺得係我地錯）